【侵擾租客】外籍租客放單位上airbnb 黑警業主換鎖被捕

租客勝一仗！

【23:05 更新】被捕女警去年將上址單位租給該名外籍男子，但其後發現他將單位透過airbnb再出租，兩人因此爭執

中區警區重案組昨日拘捕及檢控一名30歲姓鍾女警一項「侵擾」罪，她涉嫌與32歲外籍男租客發生租務糾紛後，更換上環差館上街一單位的門鎖。案件將於下周一(29日)在東區裁判法院提堂。

據悉，被捕女警去年將上址單位租給該名外籍男子，但其後發現他將單位透過airbnb再出租，兩人因此爭執。女警其後自行換單位門鎖。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

Yeung Wah James v. Alfa Sea Ltd.[1993]1HKC440 – 租客租用了一幢大廈三樓的一個單位，而整幢大廈由業主擁有。業主曾嘗試說服租客退租但不成功。某日，租客從外地回港，發覺門鎖被更換而不能進入其單位。此外，業主在未得到租客同意下，私自闖入單位並進行翻新工程。高等法院裁定業主嚴重違反寧靜享用物業的承諾，並判決業主向租客賠償$50,000一般性損失，以及$50,000懲罰性損失。

合約唔寫明不可分租？？？

合約寫都好, 業主都無得換鎖

都係要跟程序去告, 去排期上庭搞收樓

有無寫明不可分租?

廢話
答非所問

樓主：合約寫都好, 業主都無得換鎖

都係要跟程序去告, 去排期上庭搞收樓

正宗叻唔切，衝出黎柒

難以理解樓上一堆智障